有冇人鍾意玩nonogram？

Nonogram係一種邏輯益智遊戲
可以用紙筆玩

可以用手機玩

好中意玩

掌握到技巧後可以挑戰高難度嘅超大型Nonogram（其實有比下圖更大嘅）

玩開呢個apps

完全後可以看到隱藏嘅圖像

Nonogram其實都有變種
例如係有顏色
又或者係差唔多玩法嘅fill-a-pix

日本有本癡撚線雜誌
入面有勁多nonogram 玩
玩到厭都得，我就買咗本

用開咩玩

幾有趣

之前玩過隻picross luna
原來本身係叫nonogram

我覺得好玩過數獨，不過數獨多人玩啲

有好多名架，例如Paint by Numbers、Griddlers、Pic-a-Pix、Picross、Pixel Puzzles...不能盡錄

邊到買到？

之前去日本旅行買

冇咁嘅才智

Up

呢度有電腦gen puzzle你玩
當然答案幅圖係冇意義嘅

好鐘意玩

點玩

有喺電腦玩
Picture Logic the Puzzle Game
同埋
Black or White the Puzzle Game
好好玩

睇完個post dl咗個app玩 即刻沉迷咗

picross以前nds有玩
起碼玩咗有過千關咁多
不過冇記錯最大得20x20

仲有隻係3d版既picross
3d版好玩好多

玩過web site版既fill a pic 100x100玩到傻咗

argee
玩過好多puzzle game
唔知點解覺得數獨好悶

唔知點解我玩呢啲係有鋪癮，一定要愈大愈複雜先有成功感

有d會內置提示
我心諗要提示既就咪撚玩puzzle game啦
我唔小心禁中都會重玩果關
純推理先好玩
鳩撞都得就唔玩好過

岩岩開始玩, 幾好玩
有冇巴打有D技巧交流下?

成日一開始都唔知邊度開始入手

睇圖唔係好明點玩
係推理遊戲嚟？

要儘量搵數字大嘅地方入手

Example:

我地睇吓最右嗰列個6嘅排位

最上嘅話佢可以係咁

最落嘅話佢可以係咁

即係無論如何，中間有兩格無論如何都係黑嘅

然後你就可以睇吓行嘅資訊去推導出其他格仔嘅顏色

逐步逐步嚟做就ok

係推理遊戲
數字代表一行/棟要有幾多個格
多個一個數即係要分開

當10格係maximum
如果係8
佢既可能性係:
xxoooooooo
xoooooooox
ooooooooxx

一定啱既結論:
xxooooooxx

如果條34
佢既可能性係:
oooxooooxx
oooxxoooox
oooxxxoooo
xoooxoooox
xxoooxoooo

一定啱既結論:
xxoxxxooxx

注意數字係有次序既
即係34既3要係左面(棟就上面)
玩得耐其實係加減數/數數目

好有趣 我又玩下先

咁啲單丁一個數字呢？

最後先推理出嚟，首先填左數字大的

玩緊15x15 ，好多時一錯但係唔知邊度錯起搞到要re 有冇咩方法可以避免

利申 新手

上個月down咗nonogram999，ios game嚟
一幅30x30玩成半個鐘有多

我係老手都成日repeat,擦q晒佢

當嗰行有10格 數字係8
兩邊就要各自預留2(=10-8)格 中間個啲填咗佢
到做大圖嘅時候幾有用~

係有時有d大圖break down到細細份，又唔大串連先煩

勁鍾意玩！！！我玩開no2g 幾年前down左黎玩之後就愛上左
佢仲有個theme可以砌香港啲地標 不過呢個theme我唔係砌左好多

成功荼毒左四五個朋友 全部都一試便愛上

最煩係要trail and error

一開始好難入手，啲數字好散

即刻down咗嚟玩
好好玩

避免方法淨係得一個
確保每一步都係啱既

玩開web版，手機好唔方便

成日玩到停唔到手

以前nds成日玩

小學生個陣有係超任玩。大塊個啲真係要做成個幾兩粒鐘先做完，好哂時間

留名，好似玩過類似嘢，答案有圖幾得意

咩app黎

No2g

玩到20x20， 有d關 好多細號碼，好難玩

玩吓先

玩得多好悶

之前玩過3DS pkm版
而家鍾意係switch玩
kill time 一流

Switch嘅版本叫咩名

留個名先

利申: 鍾意到早排寫咗個解 nonogram 嘅 program

同問

有兩個
我玩開お絵かきパズル Ｐｉｃ－ａ－Ｐｉｘ Ｄｅｌｕｘｅ
另一隻係Picross S

點先玩到呢個主題

全部都係30乘30
5.5吋電話都好難睇到啲格

咩app有咁大型既圖

玩一次20乘20都玩到右眼好大眼壓
好眼攰

呢啲要print出嚟先玩到，如果唔係格仔好細

正 一朝起身見到呢個post
今日有嘢玩

留名
好似幾過癮
未睇得明點玩

呢個就係用紙玩嘅nonogram
都別有番風味

諗咗一陣都諗唔到
有無人有興趣睇下

邊個app,邊題

請移玉步去第30個留言

katana 中庸之道 第30題

btw 唔好咁快俾晒全個 solution 要一格 hint 就 ok

原來有咁多同好

打直 2 13 3嗰行有得填多格

巴打我諗極都唔知邊到仲可以填
不如左上角填黑啦，反正好似要有個孤度

隔離3 11 3嗰行都有得填

唔該晒
已經搞掂咗

又玩多四幅

玩完隻手黑哂?

nonogram online

點撚樣呀呢個

第二列 7 有得填

你果三點係點計出嚟

係，但係寧舍得意，尤其是係隻海象同水獺

最上面果點
假設佢唔係黑
左邊 2格放唔到3
咁3 就係佢既右邊 但係再右D 又放唔到 1 同2
所以佢一定係黑

再用 打直 412 假設佢係2 既其中一個
咁 佢上面放唔到4 同 1
所以佢一定係1

呢D書係咪商務買

唔準開估住 我要玩

完成

玩多四幅

咁大size 一張都要做2粒鐘

即刻down左幾個app

係架，畫錯咗重新嚟過都幾甘

邊隻apps最好玩？

玩個40x40都玩左幾個鐘
睇橫直睇到眼都突埋

咁有心機玩呢種size

正呀, 我好鍾意玩, 不過我一直只係知道佢叫 picross, 唔知有另一個名叫 nonogram

有冇完成圖睇

其實仲有千千萬萬個名

Android嘅話我用開呢個
操作方便同埋免費之除，仲有無數關，

樓主你玩大幅果啲洗唔洗另外搵張紙計數?
玩到20x20開始唔識玩

我玩60x80會用計數機

今晚玩左個40x40

手指仲粗過粒格 點篤？

原來上面個卡通人物真樣都係咁樣衰

可以zoom遠zoom近 但一發現有bug就

有冇技巧
玩到15 15
啲數字好散

數字太散根本冇得玩

鳩估有痛苦

技巧wiki都有講
或者你post出嚟等我哋睇下

卡關了

你個diagram對稱唔分行列喇
44嗰度前後都可以補多格
fix咗第二行嘅4嘅位置，所以第二行最左5格一定係空
之後64嗰列可以推前兩格

卡住左，d數字太散，求指點

答案 鍾意可以睇吓
但咁樣冇意思

原來我家姐早排玩緊呢隻game

解到了

第25直行 3 4 6 1 2
中間有兩個交叉將空位分做上下兩部分
下半部分有5格填滿咗 明顯係屬於 6 嘅
所以上半部分嘅空位係屬於 3 4
上半部分有11格
而 3 4 最少佔用8格 有3格可以上下移動
應該填到 4 嘅其中一格

第19直行 2 2 1 6 3
已填滿相連嗰2格肯定係兩個 2 嘅其中一個
所以上下都可以交叉
第15 17直行同理

第22橫行 1 1 8 7 1 2
最少佔用25格 而全長有30格 有5格可以郁
所以 8 可以填到其中 3 格
7 可以填到其中 2 格

太平山頂(Victoria Peak) 山頂纜車(Peak Tram) 國金(IFC Mall)
香港摩天輪(Big Wheel) 中環至半山自動扶手電梯系統(Mid-levels Escalator) 雙層巴士(Double Decker)
蛋撻(Egg Tart) 月餅(Mooncake) 點心(Dimsum)
燒鴨(BBQ Duck) 洗碗筷(飲茶/茶記食野前)(Wash up) 重慶大廈(Chungking Mansions王家衛電影取景)

銅鑼灣金雀餐廳(Goldfinch Restaurant王家衛電影取景) 彌敦道(Nathan Road) 的士站(Taxi Stand)
蘭桂坊(Lan Kwai Fong) 昂坪(360纜車)(Ngong Ping) 昂坪市集(Ngong Ping Village)
天壇大佛(Big Buddha) 尖沙咀鐘樓(Clock Tower) 星光大道(Avenue of Stars)
星光大道手印(Hand Print) 李小龍(Bruce Lee) 天星小輪(Star Ferry)

澳門新葡京(Grand Lisboa) 大三巴牌坊/聖保祿大教堂遺址(St Paul's) 澳門議事亭前地(Senado Square)
澳門威尼斯人(The Venetian) 媽閣廟(A-Ma Temple) 澳門賭場(Casino)

連日嚟的辛苦 終於玩完 HK & Macau主題
就算用6吋芒機 逐格pixel都噤+睇死人
每格細到1mm乘1mm咁細 成日噤錯睇錯玩錯
痴q線 想即刻剷game

用ipad會唔會好啲

原來中間d大數都可以用呢個方法，重以為最多可以隔一組數字

挑戰緊60x200

用紙筆玩真心佩服

進度40%

有錯咁點

其實進行其間已經試過發現幾次錯，邊畫邊改

連晒上面

睡前進度

可唔可以教下點玩

你真係好癲
fighting

wiki 都有講一啲基本技巧

唔識玩 求其㩒左個27x13 已經玩左個半鐘
有無邊隻app 版推介可以玩大d

你想玩幾大？

你...真係好得閒

放假

好好奇其實係咪亂用一張圖轉做nonogram 數字都可以唔估推到解到

需要用 trial and error / recursion 算唔算「唔估推到解到」？

另外 wiki 都有講
有啲 nonogram 題目個解唔係唯一嘅

邊到有得買書玩

休息咗幾日，繼續畫

3ds pokemon版要等佢回體力

個女仔有啲似不思議遊戲嘅美珠

又卡關啦

第3直行 剩六格
裝2_2
由上至下數
22XX22

X22X22

22X22X

無論點 至少都會係
X2XX2X

請跟紅字no.順序睇

真心好勁
好鍾意玩，但係無樓主咁有耐性

新手上路，樓主帶左我落坑

我好多都係估估下，同trial and error,啲紙俾我擦到黑晒

點解要畀我睇到呢個post 唔使做嘢

香港邊到有？

3ds都要回體咁on9

唔講以為係手機遊戲

又卡住左

一半啦

之前玩過手機game既 勁好玩
我會由多數字堆埋一齊既開始解起
eg.13531
一本書應該可以玩幾年

有無人會玩彩色版？

會唔會好難玩

個人覺得
彩色版嘅情報量多啲
搵唔到下一步點做嘅情況少啲
但會更加用腦

加油 慢慢做一頭半個月都得
唔好搞到廢寢忘餐

我真係冇心機落街買嘢食同唔捨得訓

等我介紹下呢本雜誌
係我無意中喺日本買嘅
本嘢叫《超級填色邏輯》係雙月刊（偶數月）
880円，圍內港紙60幾蚊到
入面有幾十題nonogram,玩晒都要幾個月
每個月都有唔同主題，今個月主題係動漫人物
我喺香港唔見有，如果巴打喺香港搵到通知我聲

而呢本嘢係上面果本嘅姐妹刊，
叫《填色邏輯》，都係雙月刊（單數月）
期期都係毛公仔做封面
價錢係上面本嘢嘅一半
我諗內容應該冇上面果本咁豐富
我就未買過呢本

應該會冇黑白咁公式化，單一嘅solving technique

原來日本啲痴線佬都幾癲下

成功咗未

再痴線都遠遠唔夠日本人咁癲

呢個好靚

原來係呢個 好耐之前apple app store已經有 有隻訓練大腦既game 叫peak 不過果個係好易同埋唔係每日都有得玩 不過呢隻係幾好玩既

好懷念以前細個坐定定睇數碼暴龍

好耐無玩啦，果時係玩電話version
又係玩到廢枕忘餐

玩慣彩色版
個人覺得彩色版易過黑白好多
但成日要轉顏色填好鬼煩

當數字散同細，有咩技巧？

諗過第二行

同好

呢隻唔錯

成日玩一玩唔覺就玩左幾個鐘

...

有時剩返嘅行數好散收收
利用推論會得出好多個可能性
要逐個試好麻煩

我鳩估

最大玩到30x30，好散都仲可以推到，但真係唔易諗
再大果d 真係唔知點推

誰入直路

用兩個鐘搞掂左

不過你嗰個又係幾散

畫完啦屌

玩咗個彩色link a pix
係地縛貓

竟然仲有精神玩

呢個太散卡左

第6橫行 2 2 3 1
中間個交叉將嗰行分咗做兩部分 各有 7 格
注意 2 2 3 最少佔 9 格而 2 3 1 最少佔 8 格
所以左右兩部分分別係 2 2 同埋 3 1
所以右邊部分左起第 3 格應該係填滿

仲有第 3 橫行 6 3
左起第 6 格應該係填滿

玩玩下厭左
其實咪填野落去

第7 直行1 5 1，填黑左嗰2 格可以填落多一格

睇完你地d hints 先完到

荷包蛋

你玩咗幾多鋪？

試下先

太陽蛋先啱

玩緊彩色nonogram,又真係簡單過黑白好多

20X20 或以上嘅有幾百

咁難怪你厭咗

頂佢又幾盞鬼

賣花讚花香
真係好靚

有冇人識佢

宮崎俊名場面

多得樓主我浪費左好多人生係隻game
上面有人post個個香港澳門我以家先玩左三分二
用6s無得放大縮細好痛苦
但又停唔到玩

我已經用6吋電話玩
每粒pixel得大概1mm x 1mm
禁死人

但又停唔到玩
我諗近視應該深左

Travel個set都幾靚

用ipad

呢個nonogram係不規則㗎

我都係細機 果個試過太細粒玩唔到
而家玩緊logic pic 不過就玩完

巴打你買呢本叫咩名同第幾期？
遲d去日本想買

叫super paint logic,雙數月刊，有本單數月刊叫paint logic

Sorry問多句，呢本係幾月刊？
因為想玩個大 (eg. 200 x60)

呢本二月號，但如果冇估錯，應該期期都有大

大嘅話super paint logic一期會有一兩幅大

仲有日文猜字遊戲
答案：相思相愛

傻瓜夫婦席林蜜琪

玩左幾年
香港有無依本雜誌買

以為同踩地雷差唔多, 原來咁撚難, 發覺自己好撚蠢

本身有玩開app，但係用手機玩大圖真係眼盲
好想知香港有無得買上面巴打啲書

有冇人試下買呢本